# 《信息系统分析与设计》期中试卷

:warning: :warning: :warning:

+ 请务必仔细阅读要求，务必按要求填写电子答卷，否则将酌情扣除卷面分
+ 考试完毕后请将各题的文件放在一个文件夹下，该文件夹命名为`“ISAD_Mid-Exam_姓名”`（请注意大小写），例如：`ISAD_Mid-Exam_张三`，并将该文件夹打包压缩成`zip`文件发送到<aroming@qq.com>

```
.
└── ISAD_Mid-Exam_张三
    ├── 01_short_answer.md
    ├── 02_usecase.puml
    └── 03_state.puml
```

:warning: :warning: :warning:

## 简述题（每题5分，8题，排版20分，共60分）

### 简述题答卷要求

+ 简述题的回答请填写在`01_short_answer.md`文件中，请避免直接复制教材或网上的内容，请在理解教材或网上的内容的基础上使用自己的语言描述出来
+ `01_short_answer.md`的排版格式要求（参考如下图）：
    1. `一级标题`请统一填写“`《信息系统分析与设计》期中考试简述题答卷`”
    1. `一级标题`下请以表格形式填写以下信息（填写的内容居中对齐）：`课程名称`、`考试时间`、`专业班级`、`姓名`
    1. `二级标题`请填写每道题的题目，`二级标题`下请填写每道题的回答
    1. 请将参考教材的页码或网上的链接以引用的格式填写在答题之后
        1. 如果参考的是教材，请使用`book`的`emoji`进行标识
        1. 如果参考的是网上的内容，请使用`computer`的`emoji`进行标识

![](./resources/image/01_short_answer.png)

### 简述题题目

1. 请给出技术可行性的定义。
1. 三种主要的云计算是什么？（请列点简述）
1. 试给出采样的定义。
1. 在数据流图中，可以被符号化的4个数据项是什么？（请列点简述）
1. 什么是上下文数据流图？试比较它与0级DFD图的不同。
1. 列出行为图包含的图。（请列点简述）
1. 试给出方法重载的定义。
1. 试给出术语“组织边界”的定义。

## 绘图题（每题20分，2题，共40分）

### 绘图题答卷要求

1. 请使用`PlantUML`进行图示绘制，请注意源码的排版
1. 第01小题请填写在`02_usecase.puml`文件中
1. 第02小题请填写在`03_state.puml`文件中

### 绘图题题目

#### 请参照下图绘制用例图

![](./resources/image/02_usecase.png)

#### 请参照下图绘制状态图

![](./resources/image/03_state.png)
